失敗中年人仕看成功致富發達之我見

作為一個失敗中年人仕, 我當然沒有什麼成功或者得著可以和大家分享
我是一個80後, 現在是一個中年失敗大叔
97年之後, 在成長階級和出來工作後, 經歷了若干次經濟衰退, 亞洲金融風暴, 科網泡沫爆破, 911, 沙士, 金融海嘯, 日本核幅射, 中國融斷股災等, 有輕微有嚴重, 有長時間有短時間的若干次經濟衰退和震盪

80後可以說生不逢時, 成長於經濟衰退時間, 出來工作又金融海嘯......
但時間總要過, 要生活, 要活下去
回顧一切, 我會說我是無知的, 沒有去把握過其實出現過的機會. 因為環境, 家庭, 圈子, 眼光, 知識所限. 然後一定有人說, 因為你沒有上進心才沒有把握, 只有你肯努力肯博, 根本什麼都可以改變!

這樣說吧
我有一個大學同學, 努力工作, 努力研究炒期指期權.
在金融海嘯後, 買上, 最高身家上過接近300萬, 最後打回原狀. 他語重心祥的對我說: 其實我行錯了方向, 現在什麼都無, 要發達好簡單, 買樓收租等升值就可以上岸. XX(朋友人名)老豆炒鋪, 現在XX繼承父業, 過億身家, 已經自由, 想點就點

之前我出過post, 我地80後的機遇是bitcoin, 騰訊, 炒樓炒鋪.
但想真一些, bitcoin, 騰訊很不實際, 云云股票中只有騰訊那麼強, 其他都跌到反跌. 而且騰訊都走下坡中. 而bitcoin又是走下坡中. 我身邊既人或者所知既, 根本無人靠呢d咁不實在和高難度的東西可以成功致富, 大概有人說樓鋪不是走下坡嗎?
以我認知, 不見到有人bitcoin或騰訊長渣, 然後高位食糊. 但樓鋪, 我所知, 已經大把人高位出貨(上年或今年年頭年中). 當然後市可以繼續創新高樓價, 我帶定頭盔先.

在我身邊或所知, 很多發達致富的人都是炒樓或炒鋪(對不起, 香港就是這樣一個城市), 炒股票炒期指期權, 做生意蝕到破產比比皆是. 股票期指都是呃錢的, 不是隨口說的, 當日曹仁超炒股那麼叻, 但佢發達都係靠炒樓.
以前覺得炒樓炒鋪, 是亂來的. 原來租金回報率, 息口, 位置, 景觀, 交通, 裝修, 配套, 單位大細, 市場氣氛, 樓市周期等都影響, 而最重要是周期. 你在周期頂部或頂部附近買入, 真係可以跳樓(亞洲金融風暴後, 日日都有新聞有人燒炭死); 你在周期底部或底部附近買入, 真係可以等退休.
炒樓炒鋪, 因為向銀行大量借貸, 等同大型桿槓投資, 不能只是從住的角度來睇, 要用實際賺蝕來看

我不知道樓市會怎樣走, 但只是覺得識得炒樓炒鋪(好像講廢話)比起你努力工作更加重要(當然你買樓都要有本錢, 本錢何來, 自己想)
所以想成功致富, 改變自己將來, 應該努力研究樓市/鋪位. 耐心等待周期底部或底部附近買入, 然後在周期頂部或頂部附近沽出(好似講緊廢話).
一個例子, 在金融海嘯融時的新界單位, 當時國家破產, 大型企業要國家接管等那時候, 當時是90萬左右, 而今年年中市值500萬. 當然我這是事後去想, 但的確有人做到低買高沽(當然唔係最低位買最高位沽)

其實我想講, 人想成功致富發達, 唔係話努力博命就得, 當然我真心覺得努力博命是需要的. 但要方向岩先有效用.
識得炒樓炒鋪比起你努力工作更加重要

樂觀的人重現江湖

長期都係到重乜鬼現

炒樓炒舖，首先你要有一舊錢
英雄莫問出處，發財立品
講得俾你聽嘅成功之道都係表面比得人聽嘅說話

睇完之後唔怪得會係個失敗既中年人仕啦，低買高賣邊個唔想

次次睇完樂觀蛇嘅POST 都好負面

個社會充滿住覺得炒炒下就可以發達嘅垃圾，唔怪之得香港創新競爭力越來越差。

我仲記得08年嗰種慘況
當年仲做緊某外資銀行行,
見住啲人走下一個走下一個
日日返工好似等行刑咁
到有日返工部機lock 左
個腦一片空白
比人栽真係好撚慘
之後仲要減價先轉到工

其實只係股票個周期短
樓市個周期長

所以股票入場費低
嬴得快都輸得快

唔炒股，又點會有本錢炒樓炒舖？

如果一開始便有錢炒樓炒舖，根本有父幹，唔駛炒都有錢啦。

其實街鋪成交唔多
好多人都死攬

而家根本有價無市
係睇幾時突然雪崩式咁趺

學so文風講：你想搵錢？你都痴線既
啲錢洗咩去搵姐 ，你係你個行做到最top
啲錢會識黎搵你架啦

學周潤發講：所有野做到極致就係藝術

坦白啲講 發達係做到有啲方面做到極致既人
你炒人炒 點解人地做ibank 日日炒
你就炒呢樣炒個樣 正職都未撈得掂
然後副業一羅羅

「香港地唔炒點發達呀？」

係hk做到極致之前你已經死左，或者面對返個現實

生活成本太高，生存環境愈來愈細，樣樣夾住你

我覺得有錢炒樓炒舖
本身已經係發左 唔洗再特意去炒

可以夾錢炒既。。

發唔到圍媾唔到女嘅80後連登仔表示認同樂觀sir

LM learning

連樂觀sir 都要向樓鋪屈服

自稱樂觀的人，但行文充滿負能量。

當我睇到 “但時間總要過, 要生活, 要活下去”，我覺得好矛盾，心情好複雜。

樂觀sir，你兩個高手點睇個市？

人往往失敗最主要原因係欠缺思考

all is crap

亦有人思考太多痴左線

班師奶又思考過乜